\section{Grammatik}

\subsection{Fragen}
\subsubsection{Intonationsfrage}

Tu as faim

On va manger quand?

\textbf{gesprochene Sprache}

\subsubsection{Est-ce que}

Quand est-ce qu'on va manger?

\textbf{gesprochene + geschriebene Sprache, Standartsprache}

\subsection{Inversionsfrage}

Quand va-t-on manger

\textbf{gehobene Sprache, eher geschrieben}

\subsubsection{Fragewörter}

\begin{itemize}
	\item Wo/Wohin = où
	\item Wann = quand
	\item Wieviel combien de
	\item Was (4. Fall) = que/quoi
\end{itemize}


\subsection{Le pronom objet en}
\paragraph{Example}
\begin{itemize}
	\item Tu as une glace? \qquad J'en ai une (Zahlwörter/Mengenangaben). \qquad Je n'en ai pas (beauchop).
	\item Vous prenex du jambon? \qquad Nous en prenons (un peu). \qquad Nous n'en prenons pas.
	\item Je va parler \textit{\textbf{de}} son projet? \qquad Il va en parler (vor Inf.) \qquad Il ne va pas en parler.
	\item Elle \textbf{a été} \textit{\textbf{de}} contente son travai? \qquad Elle en a été contente. \qquad Elle n'en a pas été contente.
\end{itemize}

\paragraph{WO steht es}
\begin{itemize}
	\item Je \textbf{le} prends
	\item Je ne \textbf{le} prends pas
\end{itemize}

\subsection{Objektpronomen}
\subsubsection{Direkte Objektpronomen}
\begin{itemize}
	\item me (mich)
	\item te (dich)
	\item le, la ,l' (ihn, sie)
	\item nous (uns)
	\item vous (euch)
	\item les (sie)
\end{itemize}

\subsubsection{Indirekte Objektpronomen, bei Ergänzungen mit à --> Personen}
\begin{itemize}
	\item me
	\item te
	\item lui
	\item nous
	\item vous
	\item leur
\end{itemize}

\paragraph{Example}
\begin{description}
	\item Je parle à mon copain
	\item Je lui pare
\end{description}

\subsubsection{Objektpronomen y}
\paragraph{Ortsergänzung}
\paragraph{Dinge} ich denke daran/darüber nach/dafür



\section{Arbeitsauftrag U4}
\subsection{Beschwerdedialog}

\begin{description}
	\item[Serveur: ] Qu'est-qu le soupe?
	\item[Cliente: ] Le soupe est très bien, merci. Mais J'ai besoin d'une fourchette, s'il vous plait?
	\item[Serveur: ] Je vous apporte une fourchette, une moment.
	\item[Cliente: ] Merci.
	      \newline
	\item[Serveur: ] Le poivron, voila.
	\item[Cliente: ] Pardon, le poivron n'est pas bien cuit. C'est encore brut.
	\item[Serveur: ] Je suis vraiment désolé. Donnez-moi une minute, je règle ça en cuisine.
	\item[Cliente: ] Ce serait vraiment bien s'ils le faisaient.
	      \newline
	\item[Serveur: ] Voila, il y a un autre poivron. Nous sommes désolés que votre poisson n'ait pas été bien cuit. Pour cette raison, c'est offert par la maison, tout comme son dessert.
	\item[Cliente: ] Merci, pas problème.
	\item[Serveur: ] Merci.

\end{description}
